const ordinateur = [
    {
        question: "Parmi ces objets, qu'est-ce-qui fonctionnent comme un ordinateur ?",
        options: [
            "A) le pc de bureau",
            "B) le smartphone",
            "C) le réfrégirateur",
            "D) la télévision",
        ],
        correctAnswer: "B",
    },
    {
        question: "L'ordinateur permet de faire quoi ?",
        options: [
            "A) de jouer",
            "B) d'écouter de la musique",
            "C) de communiquer",
            "D) de faire des recherches",
            "E) Tous les réponses sont corrects",
        ],
        correctAnswer: "E",
    },
    {
        question: "L'ordinateur comprend combien d'éléments ?",
        options: [
            "A) 8",
            "B) 10",
            "C) 4",
            "D) 2",
        ],
        correctAnswer: "C",
    },
    {
        question: "La souris permet de faire de quoi ?",
        options: [
            "A) de se déplacer",
            "B) de cliquer sur un élément",
            "C) de créer un dossier",
            "D) Tous les réponses sont possibles",
        ],
        correctAnswer: "D",
    },
    {
        question: "Avant que l'ordinateur ne s'allume qu'est-ce qu'on doit faire ?",
        options: [
            "A) Brancher le câble d'alimentation sur l'écran et l'unité centrale",
            "B) Brancher le câble VGA sur l'écran et l'unité centrale",
            "C) Tous les réponses sont possibles",
        ],
        correctAnswer: "C",
    },
    {
        question: "Quels sont les différents navigateur qu'on peut rencontrer sur le bureau",
        options: [
            "A) GOOGLE Chrome",
            "B) Microsoft Edge",
            "C) Opera mni",
            "D) Firefox",
            "E) Tous les réponses sont possibles",
        ],
        correctAnswer: "E",
    },
    {
        question: "Qu'est-ce qu'un navigateur internet permet de faire ?",
        options: [
            "A) Écrire des histoires",
            "B) Visiter des sites web",
            "C) Dessiner des images",
            "D) Écouter la radio",
        ],
        correctAnswer: "B",
    },
    {
        question: "Quel est le rôle du clavier sur un ordinateur ?",
        options: [
            "A) Jouer de la musique",
            "B) Écrire du texte et des chiffres",
            "C) Regarder des films",
            "D) Peindre des images",
        ],
        correctAnswer: "B",
    },
    {
        question: "Qu'est-ce qu'on trouve sur le bureau ?",
        options: [
            "A) Les icônes",
            "B) Les applications",
            "C) Les fichiers",
            "D) Aucune des réponses n'est juste",
        ],
        correctAnswer: "A",
    },
    {
        question: "Peut-on jouer sur youtube ?",
        options: [
            "A) Vrai",
            "B) Faux",
        ],
        correctAnswer: "B",
    },
    {
        question: "L'unité centrale sert à quoi ?",
        options: [
            "A) Allumer l'écran",
            "B) Contient les composants essentiels pour faire fonctionner l'ordinateur",
            "C) Afficher les images",
            "D) Jouer de la musique"
        ],
        correctAnswer: "B",
    }    
]

export default ordinateur;